可以hea的話，不會郁

可以hea的話，不會郁

互聯網

天才波又一世界波，有本事派錢派到天怒人怨，喊打喊到人唔叫狗都吠，才是高手之中的萬佛朝宗。一般凡人，如何想得出可以拿諾貝爾獎的劏房式派錢法，確保你萬一符合資格拿四千大洋，明明開倉派米歡樂滿東華，但從過程到結果，把勞民傷財四字發揮到至high境界，劏房波司長額頭上"Please hate me"三個大字，九里外都閃閃生輝，捨我其誰。

有網民對天才波用情甚深，響應他的召喚，不惜為其二次創作，祝他早登極樂，風頭一時無兩，絕對是政治高官的新一代網紅。

連夏蕙BB都要在面書大大力表揚：「真係多Q謝政府俾4000蚊我哋Law！房屋問題做得唔好，居屋要成10000一呎！老人福利仲慘過乞！醫療制度不知所謂。」

不過做人公道些好，政治有早餐派、Tea-party，香港有尸位素餐派，天王級人才濟濟，傑出廢柴又豈止波叔一人獨領風騷。

創新及科技局的「楊見過」局長，唯一功績是「見過Steve Jobs」（佢話），此外實難掘出此局曾為香港人如何創新過，科技如何發展過。可能做嗰行厭嗰行啦，創新二字令我神經敏感，楊局長的傑出指數，於我實在不下於波叔。香港人都慨嘆，許多年前一張八達通，叫世界旅客來到這裏，不禁真心覺得「厲害了，香港」，但自從97年9月1日這個電子收費系統推出至今，香港人的生活，又有幾多方面因科技而方便了呢？網上連電子打小人都有了啊。

去年，在巴黎看藝術表演，網上訂票成功，都不必要實體門票寄來，或要到表演場館取票了，可選擇用一個QR code，開場前票務員給我一嘟，就可以了。就像電子登機證一樣。香港呢，買今年香港藝術節的門票，所有程序手續，old school如舊。「以購票時使用的信用卡在購票通自助取票機刷卡提取門票，或親臨任何一間城市售票網售票處的售票櫃檯憑卡領取門票。郵遞及速遞服務提供至演出前七天止」，其實是old cake。進步係咩嚟㗎？食得㗎？

另一尸位素餐三大天王之一，運輸及房屋局長當之無愧。房屋那麼棘手，先按下不表，交通運輸沒有那麼多霸權了吧，有什麼利民紓困的措施呢？精彩了，冇。（好似係）說好的監管港鐵呢？

表妹離開香港回倫敦定居才兩、三年，去年回來已覺這裏萬般不便。倫敦早些年不見得比香港走前很多，但如今她一出街，用一個app輸入目的地，即有多方面的交通工具及路線選擇提示，並即時實時審視交易路面情況，計算出她用什麼方法、走哪條路前往為最佳，又需時多少，參考價值高，方便得很。這與政治無關，是民生的進步。這些科技方便，旅客來到，也是方便，不是好客之道是什麼？創新科技及運輸二局去咗邊？幫波叔派米嗎？

再講，現代城市之惡患：交通擠塞。有什麼管治新思維，急市民所急呢？唔係咪錶加價當係啩。為了減少擠塞，荷蘭政府推出了"reward for good behavior"，道路上，除了罰，還有賞。‘Spits Mijden’（avoiding rush hour）鼓勵司機繁忙時間不駕駛私家車，城市有系統憑紀錄車牌確認，夠乖不在peak hour出車，送你4歐羅，可買兩罐飲品；不驅車過橋，賞更多。都是在BBC一個節目知道的，英國正努力借鏡研究及學習，如何改善各地的交通擠塞之厭。獎勵當然不是起死回生的天靈靈地靈靈，至少情況有改進、政府有努力。

還有，鑑於近年，道路安全受手機使用的自律性嚴格影響，交通意外因司機分神用手機暴升4倍，英國便嚴格針對性加強罰則、加強公民教育。街上的人身安全，看成重中之重，交通意外有多兇殘，從這幾月的慘案，還未醒覺到嗎？

香港的局長們，有什麼建樹？全部「可以hea的話，不會郁」。

別說香港人戀英眷殖，遠的不說，至少有創意想出過「自訂車牌」，推出香港零葡萄酒稅的唐英年前司長，是真正有政績，派糖派得大方又夠爽。

別道新班子的局長凳尚未坐暖，波叔之前是發展局局長、楊局長不是新上任的，而陳帆局長接受電台訪問，指年輕人若「未能置業而想享有私人空間，可改為購買私家車，讓自己的靈魂從軀體中出來遊走一下」……對於這些天才不爆粗簡直品學兼優應該拿5個好市民獎。

據說地獄之門，童叟無拘，願為天才門常開。

畢明
電郵 :budming@yahoo.com
網頁：